[26] 考緊26？ 你問我答 （11）

3月報駕院 1月頭老強

由(4)追到(11)

新手想問下 vespa 150 同force 揸落有咩分別

vespa diy 保養同噴油會唔會好複雜

呢邊仲學緊車,可以要過隔離post問先有師兄/姐答到你啵
不過睇外型vespa一定靚仔d,細部過force

做人最緊要有夢想

17號去長沙灣 分開入箱…學牌，路試考期
今日收到掛號信……一封過收哂

天光道 11月12：9點半 考咁早

今朝pass左老強
而家係運吉署排緊出牌同排期，已經排左兩個鐘

都好呀,岩岩過左返工返學時間

有冇得授權畀駕校幫你搞

俾代理搞遲好多，聽人講遲成個月先同你搞

啱呀，俾啲動力自己，我一報完強制就去睇車，pass強制再睇，pass埋路試就訂埋

我都十五十六梗依兩架

我pass咗2星期老強 佢地話要3個星期先搞出牌

巴打！請問知唔知9點半前…有無得練一個鐘？定學禁時間？

唔係要7個工作天後先可以去排？
利申 唔知聽人講

屌我啱啱先醒起，pass左太興奮

係學禁時間，只可以操2合1路線，常樂街都唔入得

平日學車時間:06:00-07:30,09:30-16:30,19:30-23:30

請教各位巴打
已考筆試(因學緊46)
想排定期學26，第一步(強制試)應該去邊度報同學？
同埋是咪要排好耐

強制搵返就你方便上堂既駕駛學院報就可以
依家排都幾耐下,因為疫情同埋多左好多人學車,心動不如行動,越遲報只會等得越耐

唔該巴打
是咪駕院先報強制先就可以？
pass左強制再出去搵師傅學路試？

呢個我唔太清楚呀,我都駕院一條龍,留比其他師兄解答

差唔多等左一個月 岩岩終於打左去a1問
個staff同我講 pass強制要等個半月
叫我預等到7月中 跟住可能12月先考到

強制係駕院獨市 可以報左強制先 考完再搵學校/師傅報路試

明白
咁報強制的plan是咪統一價錢？
大約幾錢到？
(因駕院d plan的價錢好鬼)

好似2100

駕院一條龍推唔推薦

現在可否剩係去沙田報路試？
我2年前考左強制，但係觀駕pass

$2100 包埋學？

我覺得OK,因為我住大西北,所以揀左元駕
強制冇咩特別,都係分三日每日上4個鐘,total 12個鐘強制課程,之後睇下自己既程度需唔需要補鐘,因為我係一條龍個plan有六個鐘可以拎黎練強制/pass左練路面
我覺得駕院考路考最大既優點就係係返練習場入面打八字,即係你練個度考個度,感覺上會信心大d,出路面考試條路線冇話特別容易/困難
最後價錢一定比跟街師父貴,同埋多數都係你有問題問阿sir,阿sir先會答你
一條龍就係懶人plan,文件上佢幫你處理好,淨係等考試囉

淨強制

多謝巴打分享
都預左駕院會貴啲，但唔差得多就應該方便啲(46差好多)
巴打成個plan幾錢左右？

即是強制上堂+考

係 強制一定包a b c堂 上哂先考得

基本個plan+路票租車好似八千幾
買左一次6+1同模擬考試二千幾
頭盔手套七百幾

好似印象中 官塘駕駛學院全包7100左右(計哂強制路試租車學牌費)
香港駕駛學院全包就好似9600左右(計哂強制路試租車學牌費)
剩駕駛學院強制試2100,租車另加550.....
之後就路試學牌學車第日先計吧

沙駕全日精華plan
考左3次強制1次路試
~$16000
未計街校補鐘

一次Hi雪糕筒
一次落腳

考到灰

不過pass左就係神仙

用強制黎打好個根基先，你都算係用心良苦喇

肥左等俾錢再考果陣真係灰到嬲

係咪每次fail又要上三個鐘堂？

去駕駛學院同佢講淨係報強制就得，早一排問過報新觀塘會快d，打算係新觀考完強制再返沙駕路試

推一推，睇下有冇師兄答到

個強制試有效日期好似兩年耐，你最好打電話去問下

多謝巴打資訊

咁又唔係差得遠

3次強制前後咪排左好耐

新觀塘都可以考強制的？

得
利申：上完b堂 等緊c堂

可以啊

今朝PASS左老強，分享小小心得

1. 一定要補鐘，靠果三堂係一定唔夠，我自己就買4+1套餐補左5堂，1000蚊左右，有朋友話我補太多，但我洗一千PASS左總好過肥左要再俾錢同排大半年

2. 望遠！呢樣真係好重要，要逼自己刻服恐懼唔好望地下，想架車去邊視線就要係前面帶坐，你望邊架車就自然會去邊

3. 停車唔好大大力揸落前BREAK，同埋停車車頭微微扭左，咁就好難會落右腳

BTW考果陣真係好撚緊張，我重要考第一個，好驚衰左個頭搞到人地都肥

上年 排個幾月就有得再考
係今年先排咁撚耐

一年半左右

想問係咪上完路面指導就可以租車自己去練？

恭喜師兄
不過補1000真係好誇

個人建議新學補一至兩 加考個日上午一堂就夠

好想考 但二十幾歲人單車都唔識踏 請問有冇巴絲打唔識踩單車又去學電單車？

都要睇人嘅，唔係個個都好似你咁勁
因應自己程而去買鐘啦

我考個時因為各樣原因都係個日補左一個鐘就考
雖然都pass,但係我都覺要補2個鐘起碼，心理差好遠
用左全集中先pass
同埋我考個日朝早睇人考，5個人得1個pass (其他係好明顯咁肥，唔記我起腳架，撞雪糕筒，有人覺得考衰左未考哂就推車走人)
我考個批5個人考5個都pass, 入面仲有一個因為入錯波而落左右腳轉波都pass
所以同你一齊考D人定唔定到軍心都幾影響

Btw
我考次前成日開車死火，個場仲要暗斜，所以好驚
但係到左考個刻考考下突然領悟到開車定油放break放極力子個種感覺
最後無事

其實我覺得沙駕好處係即刻報佢即刻book到考試時間，你一pass強制都可以即刻排到考路試日子比你
但同時唔好處係個期耐到天荒地老
同埋樓上d巴打pass左強制咁心急攞個學牌做咩，有耐都未有得考

同埋仲有個心得
就係上堂既時候唔好驚跌車死火無起腳架乜乜柒柒會覺得自己柒而唔放膽練
當你上堂或者練車衰過哂所有野你就會記住係咁提自己
我上堂試過因為前面行得太慢而我又2波跟住咁慢仲要轉灣，結果死火跌車仆到手扭親
仲有轉彎時後break踩得太大力又係2波慢車死火
同埋你上堂錯阿sir會解釋返點解會咁，如果唔係部車突然死火停左跌低個一刻自己on99都唔知發生咩事
因為feel得多死火架車有咩預兆，所以考個時有一兩次就死火識判斷要比油，放鬆d個後 break先無死

當你學既時候錯哂d野你考試會特別留意，因為當你身體未習慣d動作既時候，一緊張已經唔知d手手腳腳做緊d乜(最常見d人就跌車就乸極力子又扭油)
如果有特別留意就會有返意識做緊咩

邊間學好

兩堂480
三堂都480+270= 750
四堂送一堂先960
其實都只係貴兩舊水

資質好兩堂搞掂當然最好，但係練多啲實冇死
重考一次老強排期分分鐘夠排兩take路試

師兄報邊間

觀駕

加油巴打

依家排話要排到下年年中，痴撚線
係香港先會咁撚on9

仲諗住今日book去練 個app已經冇位

即日要walk in去佢部機拍卡

咁我即過去先 好彩住得近
唔該花生巴

唔好客氣

唔知有冇人可以指教下呢？

上完強制第一堂
好撚好玩

無錯 身體記唔到就去練多D
揸車真係冇得睇書溫 靠時間訓練個身體自然反應
見好多人都好緊張揸到勁慢 (慢過單車) 唔知以為佢練緊慢車平衡
輕鬆D當單車咁揸就得 而家成日想去玩

我見好多人唔識踩單車都考到，如果想考就報左先，襯排隊等學之前去租單車學，拎左個平衡感會有幫助。
年紀唔係問題啦，我都成三十幾歲先學電單車

我都係三十先學
廿幾果陣掛住玩 同埋學左都唔會咁早揸 廢事英年早逝
上年悶到搵野學先醒起 由佢慢慢排

之前同一班有個頭髮都白曬既叔叔黎一齊上，仲老過啲導師 所以唔洗驚

我都上過耆英堂老野揸得好過我

強制試只可以喺呢四個地方考
駕院: 沙田 元朗 鴨脷洲
新觀駕: 觀塘
如果係駕院淨係考強制試 一定要去返嗰個駕駛中心報名先得，唔可以係普通門市淨係報強制試
如果想喺觀塘考 印象中好似係翻駕院嘅門市報名都可以
有錯請指正

如過新觀想淨係報強制，要上返佢地寫字樓報

我考強制前都諗緊補唔補多啲鐘好
好彩呢到啲巴打屌鬼我逃避 我先去補 分開補左4堂
最後-6 pass左 真係咩都抵返哂
所以各位真係唔好慳個少少錢
炒左強制依家好似要等半年
半年你都賺唔知幾多個一千蚊

個半月咁誇

貪平都預左
涼少少先學先考都好既

報左26棍，難嗎？
利申：有46廢牌

考老強前有乜準備？

呢d真係睇自己需要
補到自己夠為止
慳一科幾百不如乖乖地搭狗鐵 巴士仲慳啦

上堂牙蛇係咁說我買定雨褸雨褲學車
想問下幾多人會帶哂成套去學？？

考個牌唔駛同人鬥平嘅

駕院冇雨褸借俾你??
當年練車落雨都係咁練

真係唔知有雨褸借
次次臨完先落雨

我pass左冇去A1，諗住自己去運輸署搞學牌同排期廢事佢拖我一頭半個月

我pass左就去左A1
但你係自己排完期同番A1夾時間學車咁？

6月中比左佢搞 到而家都未有學牌同期正唔正常

我都你一樣就黎一個月

係

佢話最小都一個月

今日報咗名啦 希望順順利利啦

我6月9都未有 你地等多等啦

自己搞係咪先會冇問題
岩岩都報左a1 好似係$5050

姐係自己排完期 先照搵番a1搞上堂野？

係
穩陣起見我聽日會打去問埋咁樣得唔得再話返俾大家知

上個月過老強 9月路試 啱啱學牌出車 有冇同路人

有無觀駕有堂既一齊去天光道練路試 自己唔太識路驚驚地

出咗咩車？

ching 你邊間學
我沙駕6月中考完強制佢即場幫我排埋路試都排到1月

一樣未有x3

而家話缺貨無得借，黑雨或者8號波前都要照上唔會改到期。次次學上到一半就開始落雨，學完走個時佢出太陽

我沙駕個阿sir上堂又係咁叫我買，又話邊間邊間好，無理佢
屌你車都未有叫人買雨褸，同埋除左搵食又有幾多人落雨揸26

PASS左老強自己去運輸署搞學牌係咪黃紙就得?
我上運輸署睇話重有份「電單車駕駛訓練修業證書」，係咪要另外搵駕院攞?定其實係上完三堂果張證書黎?

8號波都照上? sure?佢地驚過你喎，出事保險唔包喎

唔難，抱住一個一定會跌車會死火會柒既心態去學 考之前練多啲就得

平平地買個私家頭盔+手套，可以就買埋護膝護肘，唔洗用駕院果啲俾人用到殘曬又污糟

多謝師兄提醒
我當移民前學多樣野

會唔會到你走左都未考到牌

次次都係去到/上堂一半落
下下都帶哂全套好on9
你估個個揸46黎學車咩

而家考26，由零開始，就算一tick都隨時由清朝考到民國

7月16考筆試 考試即刻狗衝去報強制

香港區 -4個月
九龍區 -5個月
駕駛學院考完再問佢地職員

應該等2年先

本身年頭考強制 但之後肺炎同落雨搞到而家都未考到
操左3次車都未考 搞到之後臨考前又要操多次

R15

沙駕強制 自己搵師傅排港島考

睇街景 認熟路先 每次出街去都做好功課 就可以成個九龍都行哂了
btw 26係九龍 考港島

師兄係咪搵輝sir學應該知你係邊個

到底考視透視有冇得揸有啲話剩坐van仔
但上兩個鐘都冇得揸？

早排上左，冇得揸，每條路線行左兩次，早半個鐘落堂。
利申：元駕

真係識搵錢

都有用既，阿sir都有提醒要注意某啲位置同考試當日既程序。

沙駕呀sir俾我地練埋8字先走

噢噢 sosad

一手？ 幾錢？

聽日考強制
想問下入中間二波落一波之後洗唔洗放一放極力子再停車
定可以長禁比架車冼入去

俾個車冼入去多個一個車位 空波滑行wo

利申：黎緊上強制c堂 帶番頭盔先 有錯勿插

唔洗，正常你係應該就停先轉1波直接停，唔係離遠轉1波溜埋去

二波轉一波再直接停車
一個電單車位內唔洗放

成日驚衰空波滑行 勁近先踩brake落波
諗番個步驟: 減速 > 落波 > 踩brake > 差唔多位落埋手制 > 扭左落腳
慢慢做一個車位其實夠時間 硬係預到好抆先停 搞到成套動作好急 俾牙蛇串衰收尾

我多數 brake+落波+極力子三個一齊禁

想問埋扭左係咪冇咁易落右腳

微微扭左 將個人既重心放係左邊就好自然落左腳

要有呢個習慣 我揸揸下冇左就係咁落右腳

元駕$78xx 1take 19年12月報 2020年1月pass強制 6月pass路試

落大雨 早上考強制
係咪唔洗考

觀駕橋底照考

上個禮拜考果陣等考官到先開始落雨，重要越落越大

咁仆街啦

你考邊度先
觀駕照考又唔係太大問題，係有一邊考場地下濕左，但慢車又唔係急灣其實冇咩分別，拉個風鏡落黎照考

我都係元駕，19年10月報，強制都排到五月中

早d報仲遲考

好彩pass左強制之後排到七月尾考路試,時間都唔係差好遠

我係沙駕駛上，當日交通都順暢，早返到去有得攞車練8字。

強制黃格停車係打咩燈

唔使打
強制係轉彎打燈咋嘛

我見佢黃格停果時話要打燈
其實係講緊左右燈？

邊到？
係你本身轉彎要打燈咋嘛，跟住行直左就熄燈，再下個彎前打返燈

明白了

強制程序
1.望左右盲區,開車(不用打燈),黃格停,望左右盲區
2.打左燈,望左右盲區,開車,上2波,落1波黃格停,望左右盲區
3.打右燈,望左右盲區,開車,上2波,落1波黃格停,望左右盲區
4.打左燈,望左右盲區,開車,上2波,衝著紅燈,急煞,望左右盲區,熄匙,落右腳,推車出場外(唔可以跌車/撞到雪糕筒)

鴨脷洲落左一分鐘
地乾曬都唔比考
我屌佢老母

kt

想問我下年2月先考老強，我報咗8月學老強a會唔會太早

利申：報駕院

會
報一月啦

取消咗
好想快d試下揸26啊

師兄 想問補鐘係咪一定要 上完a/b/c強制堂
先可以補4+1 堂

係呀,要上哂三堂強制課先可以補鐘

想問如果本身有車牌同可以full time學車大約要幾耐先考到

睇排幾耐

無補堂pass 左 學完隔左4 5個月考

恭喜

路試洗唔洗好似46咁一定要上一次3波？

我時間同你一樣決定忍手P牌先出車慳返兩千蚊保險

要,阿SIR話仲要係許可既環境下上埋4波

cls上到40-45就夠
除非條路真係空哂大直路如果唔係唔洗上到四波啦

緊係死人都唔上4波喇，多做多錯呀！

打左去問，佢話可以，排完通知返果邊就得

見到有人見手制使用不正確定不當使用之類

係停車淨係用腳制先會肥 定係平時減速都要用手制

我元駕都有機會呀,出同入考場同埋行工業區有時前面冇車大直路,如果淨係3波個轉動又高又嘈,阿sir話考牌官會剔不正確使用波段

但肯定唔會大剔

天光道棍26考第二次合格😭 去到落雨以為無得考 好彩之後出太陽曬番乾塊地

搞左成半年終於考到強制

想問各位，最快拎學牌係用咩方法?

恭喜哂

沙駕既話要幾多
記得46果時都係輕輕上左3波行30頭
但26既速度次次都聽要40到

第二次排幾耐？抽快期？

抽快期 之前疫期間好似無得抽
到我知道有期個陣隔十日左右就考

自己抽？
我早幾日肥左路試去新觀問要排到10月尾
無快期代辦

比錢人抽 不過好貴 10月尾都唔係好耐 到時涼啲練車舒服啲

Pass強制

路面情況許可下，要

我估一般學院車125嘅3波都要扭到一半先去到40但踢上四波一有突發或者預個剎車距離唔啱好易2波停左車

3波行45都嘈就無辦法踢上四波你自己睇路啦預多啲距離停同小心突發意外

正常唔洗，125cc學車3波已經夠上40-45有突
我用M仔考，3波可以扭到7x，咁你話點上4波

最快咪帶齊文件自己walk in運吉搞

幾多日後有？

walk in即刻有得攞架

我平時練車三千零轉就上一個波,如果條直大路冇車同冇燈真係好快上到4波,3波係上到7x,但會好震同嘈,駕院d車一上到五千轉部車叫到就爆咁

夜晚片亞皆老街會上四波

九點半? 我今朝都驚落雨唔比考 上到去又有喎

我由報名學車到而家都有個疑問
岩岩拎到P出新車既話揸返屋企會唔會好危險
預自己有機會去出Z400諗緊點揸返大西北

泰力出車返大西北真係幾遠
叫拖車送返去，一係搵朋友一齊去攞

搵位ching 帶住你返
一係就叫拖車
有膽又有46路面經驗可以試下揸返去

翔利買囉，近少少

我行工業邨唔敢上四波 太多突發
但行振興新村由朗屏出去天水圍個段路真係上到四波因為個段路啲紅綠燈唔會轉除非有人禁制 轉埋彎入返朗屏西鐵站樓下個度都係大直路夠上四波 但個度啲紅綠燈係會轉 所以我都唔敢上四波

毒撚冇26 fd呀
想知新牌P仔出新車經驗
一出就炒真係俾人笑到

其實慢慢揸唔會有咩事，況且z400又唔難揸，啱新手
好多時都只係自己心理上驚者

沙駕考
我最高上到三波ja
考果時最快行45

俾你參考下

考完即刻有咩?

咁未行慢啲囉 ~40

官方寫7個工作天, 實際3個工作天後可以試

明白，謝謝

毒撚同唔同毒撚做fd
btw唔好放我星

比多2000可以享受掛學待遇
成個世界都會變得更美好

咁你有冇考到？

屌 聽日考喇 但打八字重係間唔中會落腳 有無師兄都有呢啲情況

keep住俾油, 用brake控車速, 就會順好多

A1唔係咁教 已經慣晒佢教既手勢 但就唔係好穩

無計, 你都考囉, 無得改
唯有今日/聽日再練下

爆轉唔上4波最多細剔，上左唔小心過50即肥
自己諗

何解46同26啲期快咗咁多? 記得以前電單車起碼要10個月, 私家車8個月。

學院啲人話 武肺搞亂晒啲期 肺炎改期啲人仲遲過重新排過

同意, 少少嘈其實無咩影響
上少個波又少啲野搞
btw, 都唔係一過50即肥嘅, 如果個條路唔係限50咪得

唔得呀，學牌最多行50嫁咋

仲有想問下 考過路試肥佬 個強制合格係咪終身? 唔使理"強制試有效期應為兩年" ?

學牌無限架, 跟牌

應該話考試無限, 跟牌行就得

比大少少油，冇動力先會失平衡，要力夾油缸，同自己講個彎夠位轉，我自己練習都係不停同自己講，個心會定d

唔該晒師兄我都會係咁心入面提自己啲要點

加油

有啊 pass

我都係A1 但佢都話係要比油同腳brake
最緊要視線
必需承認 A1垃圾
靠朋友1 tick pass

師兄個陣考邊區？
我考港島 個阿sir幾好既
但上堂打8字求其試左次就算係導師課先教得多啲
望住輝sir個邊啲學生個個都打到 真係覺得中左伏

有無巴打知道強制嗰個學牌同46嗰個係唔係一樣？
如果我而家有學牌係唔係就咁排46乙丙部就得？

我天光道

多運用視線啦 依家都冇咩辦法

想問下去上強制堂同埋考強制需唔需要帶車牌？

你考左筆試，本身就可以直接報46，唔洗咩學牌

唔駛，強制唔係出街，唔需要有車牌

18年年頭個陣沙駕肥咗路試，想考返問過要我上過曬12節強制堂先再上路試堂
而家諗住搵街師傅學，見銅鑼灣排期快好多下但係太遠諗住天光道算

再求有冇排快期介紹

岩岩睇左應該要加領1,2號學牌
見佢有張Form搞
Anyway唔該晒巴打先

我意思係報46考試同學牌無關, 學牌你可以到時真係學46先加/新領

請教下pass咗路試之後，駕院張學生咭使唔使還？
果日太開心，唔記得咗有張咁嘢.....

送俾你，唔駛還

張卡有乜用

應該係keep住考星期六

我岩先問過 考過路試，個強制合格終身喎

佢話我要出席個12節強制堂先，但係就唔洗考強制試，唔俾我直接學路試堂嘅plan我都聽到一舊舊。個12節強制堂就要俾多2100蚊

有冇 ching知道如果聽日去報新觀駕既話個強制試大概排到幾時咁？

二月報，十一月先開始上強制堂

請問沙駕有無得淨係報路試？

瀨晒嘢
約左下年2月6號上 強制C
18號考
驚補唔切鐘

如果你學院一條龍幫你做學牌
考強制果日要帶車牌 合格左要比車牌copy佢會幫你跟

趁早改前
沙駕我試過上強制12個人

係咪要搶期上堂

沙田好似係
星期12 A/34 B/56 C
搶唔搶唔知道 但應該都有人會改期
最好去㩒飛搵人幫你check同改

你之前觀駕考強制
如果唔係佢check record應該知你上過強制班
不過聽過駕院對街外人報佢地路試都會焗鳩你上個12堂

無錯，要考駕院就要上強制abc, 不過唔使考試，錢照收2100

唔係，全部都沙駕學考

佛光街轉左常盛街有整路，要注意

輝sir呢邊最伏個位係貴
不過肥左可能仲貴

筆試有咩注意

打燈兜完個圈返到黃格停定準備下一PART先慢慢轉另一邊燈都可以

同埋擰頭慢慢做，係擰得急個人都會急埋一份就好易死火

到黃格，慢慢兩邊檸頭，打燈+望一望有冇入啱波，再慢慢兩邊檸頭先開車就啱

考路試可唔可以用頭盔個黑超嫁？

當然可以

上個禮拜落雨改期打去問話要2-3星期後先有考期...

其實輝sir啲學生合格率係咪高啲？
見個個都好似唔錯咁

今日考試衰左 諗緊a1再報定轉會

如果你想自己揸多啲操多啲勸你唔好搵佢，
你有需要人執細節，小動作，行車觀念道路知識搵佢就ok嘅
因為真係講好多好長氣

師兄衰左咩?

8字呀...打左3圈先落腳

今日考，啱啱落雨改期

太緊張？ 應該打左3圈個人會輕鬆啲

Ching 想知得唔得

問左，可以，搞掂通知返佢就得

想問吓呢度有冇師兄係考咗26先考46

我都疑惑左好耐，教院都係教尾制收慢，停車先頭尾制一齊用，但好多人都講頭制都要用，但用得頭制都好重brake會好chok嫁喎

隻手可以溫柔啲咪唔chok囉

咁我要再練下好驚頭制太重會死火

考天光道？

請問如果單程線有死車要超車
但會踩到對面線 而情況安全的
這樣會被肥佬嗎？
如不踩對面線 可能會與物體太接近

拜託各位師兄

要習慣頭尾都要用，克服左佢，考試就一定唔會俾人剔

唔會肥，如果真係有需要，過對面線過死車係ok
但出嘅時候要加倍小心，確定安全先出
過完亦要盡快返自己線

收到 多謝你

搭單想請教下，如果兩邊都有死車，我見到對面線有車行緊，咁我停定等對面冇車我先行喇，到我過緊死車時對面突然有車衝出黎過死車，我左邊又冇位攝返入去，咁我停低好定照行好

睇距離啦, 佢好遠嘅又唔快嘅, 咪繼續慢慢過埋

好近嘅咁緊係停架啦
你繼續行太近佢就會肥
你停左, 佢行太近你唔會肥
咁你話呢?
停左, 睇下佢讓唔讓你, 再諗繼續去抑或等佢過左先

收到，唔該師兄

玩左幾年150cc,係香港九龍都夠用稼啦. 出300cc無咩意思,去新界遠D就好.
無咩野要整,之前keep得好,2年先換break皮同3年先換電池. 未大汁過.
近呢幾個月買左primavera 150靚仔左好多,detail位做得幾好.

單手都過到啦
當年考牌都未學過電單車....

先46,再26
但無咩關係

我都想搭問一吓
如果我行緊左線靠左 車速較慢 ， 突然後面有46同線爬我頭， 咁樣我當唔當衰跟車太貼？ 但後面超車我都控制唔到

Thx Ching

睇你有無意識收慢甚至停車
考試就係咁，雖則你控制唔到人地爬你頭
但理論上你係應該一眼關七，當留意到人地想爬頭時減慢俾佢過
同埋本身就唔應該太靠左俾咁多機會人入，盡量行返線中間

呢個我都問過阿sir，阿sir話唔洗靠左讓佢，但你要比考牌官知道你有望鏡見佢衝上黎，一路留意住佢，除非佢貼近你如果唔係就照行當冇野，貼近你就停低比佢行左先

係啊，係唔洗靠左讓佢，但佢真係衝上黎就一定要有反應，例如減慢

係啦頂，打到第3圈反而重緊張

有無師兄試過搶到快期

我見新觀駕個路試課程得14節堂
想問佢加堂每堂幾錢

有邊個師傅會話自己今日肥幾多個？

係呀，同個阿sir吹水
佢話應該就落
去到亞皆老街就落

$1580/10堂咁樣買最平，唔知有冇加價

依家應該冇快期了，最近每朝7:30都有上網查詢最新重考生快期，冇一日有電單車快期，反而貨van好多快期

終於的起心肝報左沙駕，佢話有機會最快下年4月報到強制

行申：無平衡力，完全唔識踩單車

想學大把時間你學，一個轆都學得識呀

我已經搵好哂租單車既地方，等平日無乜人喱埋自學

唔望地下已經贏左一半，加油

唉膠巴 個老強排到2月尾上黎叫下春

兩邊都吹吓水，吹吓吹吓就到架喇

聽日考，求神拜佛唔好落雨

考考下改期咁慘？

係咪考2點

咁即係要等到11月

咁平

我就大西北拎車出九龍，easy

Same

師兄都係今日考？

我都覺得好搞笑

買左車未

我都諗住考到牌出忍4,尋日睇googlemap由泰力返屯門,行西隧,p牌冇得行快線慢慢揸應該都冇咩問題

想問咁多位巴打 你地係咪都係考棍

個時同左一樣2點考嘅人吹水會唔會係你

最緊要唔好急，尤其係行錯路個陣
唔好掛住睇導航，停低喺安全位置先慢慢搞

行多咗當遊車河

A1仲未搵我

星期五pass老強今日去運吉署自己搞，排左12月8考天光道

巴打咁有心機自己搞

希望再計埋之後排路試（if 1take)真係年半都黎

我住運吉署附近，朝早去西九食個早餐HEA到8點9過隔黎排隊等開門
入到去十分鐘搞掂

咁近又真係自己搞好似仲方便既

俾代理搞成個月之後先出到俾你，遲一個月排個期可能已經遲兩三個月

成個月咁耐要屌下佢

想問，自己考左筆試
係咪要照搵駕校報強制同路試？

有冇人知天光道有冇落雨，地下濕唔濕

醒目，識自己攪。

又唔係難攪，又旨意人地同你排，預左人地一定慢，又要呻

我想問本身有正式牌 岩岩pass 轉p
應該係刎 加領駕駛執照? 同埋都要比90$?

利申 時間夾唔到 一定要寄
打去運吉無人聽

係「新領」暫准駕駛執照，因為你依家無有效P牌，要俾$90
相反，如果你係有1/2 P牌，咁就係「加領」

到時P完，正式駕駛執照仲有效嘅，亦都係「加領」正牌

唔該巴打

亞佳老街有架貨車停咗搬家私，好在有個dc9讓中線比我cut

恭喜巴打

想買架二手羊玩下

冇錯

請問學牌出車
保險大約幾多

大約2千尾至3千尾不等，視乎邊間保險/車款/職業/年齡/牌齡等等

Thx

你2點第一個？
師兄pass到？

巴打係咪考完老強 拎哂啲證明啊 身分證 住址證明個啲去walkin搞就得

重有張黃紙
預返三四個工作天左右

今日敬德又捉450

請問師兄，我考完貨van自動波，因為試過上1堂4輪棍波覺得難handle就轉左學自動波. 而家都有揸開車1年。

如果學26，同46比邊個易d同26棍波會唔會又好難handle？

你的資訊很有用

Pass到 我都考考下落雨 但繼續考 無叫我停

26同46冇得比較嫁喎,例如:26唔使考泊車,但26要學識點跌車同執車
26同46棍波車其實個原理都係一樣,如果你46棍都覺得難既,咁揀返自動喇,你亦都可以報左棍先,上左強制三堂覺得都係應付唔到既咪轉返自動
你有揸開車既點都有幫助既

考試前兩星期日日去敬德報到

上一堂就放棄

6月9 pass強制 a1頭先終於搵我
真係岩岩好一個月

排左幾號路試？

返緊工未知 佢話運輸署會寄信同加簽左既學牌俾我

你46都舞唔掂棍波 唔好考慮26棍
一樣係要控制離合
46棍唔駛考慮平衡都唔得
你26手腳用曬咁濟
應該都係上一堂就轉得

14號考筆試啦唔好停考呀

Pass了

乜喺黃格入面死火唔係即肥架咩

唔會 只係你死左火一定要落腳轉返一波 好似係

好想學牌出車

我係停左架車轉埋一波之後彈極力子死火仲要衰左兩次都係咁
死火個下灰到差啲想舉手唔考

我考個陣有人轉左n波之後以為肥左 推車走 結果考官問點解佢唔繼續勁慘

咁你最後有無pass

pass左考完之後勁灰 已經打定輸數
好彩有堅持考埋佢

Pass左咪好恭喜

強制冇落到右腳冇撞雪糕筒通常都隻眼開隻眼閉

疫情又爆發運輸署差唔多又停
準備改第三次期

想出mt03玩下
不過沙駕L唔識行大斜路

星期四仲要閒日都捉........
on999

請問學保係跟人定跟車?
如果我同兄弟都出車, 一人一部,
之後可唔可以交換車考試? 定學保限咗只可以用自己車考試?

有無人強制肥推車撞筒？

無端端收電話同我講新觀個筆試雞精班要改期
但之後睇返來電個顯示個名係咩駿誠電子

正常車保係兩樣都要跟

其實如入咗N波，可唔可以舉手，之後落右腳平衡落返一波或上返二波？

唔得 一落右腳就輸 但我個次條友佢係停左黃格入邊既n波黎

肥呢樣真係會打死自己

一停我就真係會學牌出車

下，咁萬一真係入咗N波點算？
無影腳？

醒手快腳踩或剔多下 不過你上落波 照計係要用腳頂/踩盡 唔好太快放

睇考官，先舉手睇睇佢俾唔俾你落腳
唔俾再試無影腳

無影腳？
踩落就易，剔上2波就....

有咩情況停車要踢上2波開車

有時係上2波上唔哂 我練車有一次成日都係咁

練車我練到次次轉都check下波段
學院車太垃圾冇計 靠人去就車

考完棍強制轉返自動波考路試 又唔洗驚死火 又唔洗擔心入錯波 人都開心左

上堂果陣同牙蛇吹水話未慣磨擦點, 牙蛇即話考棍波係咁煩, 自動波咪唔洗煩

可以，我考前考官話入咗N波可以舉手。
不過都係睇考官，未必個個都俾

搵得多就好易 但我都係考羊算 想快啲揸車多啲

我考個陣上斜入左空波 舉手
佢叫我自己嘅判斷 我落右腳轉波
Pass

牙蛇呢D老屎忽上堂就係搵我呢D新仔潤下黎過日晨

條友on9啫 衰咗懶醒
老閪都考咗先 錢又比咗

見你咁勇 比你pass

俾我死都唔落右腳 考之前綁實右腳考

咁學保會唔會限咗部車只可以自己考試?
其他人唔拎得嚟考?

學牌出架2手放工渣出去練車得唔得？

of course ok

留意學禁時段即可

屌
講到明唔比落仲要舉手話自己入錯波要落腳
入左n都無計架，點都係落右腳入返1波
咩無影腳，失硬平衡
快快腳落腳入左波佢就望鏡行啦
一係博佢睇唔到，一係博佢睇到都扮睇唔到比你pass
你咁樣話比佢聽佢想扮睇唔到都唔得啦
個考官考左咁耐，你估佢睇唔出你失平衡落腳定係入波咩，揸開26都識睇啦
失平衡就肥硬，入波就睇人睇運，都見證過pass

ching 你失平衡唔落腳就跌車，仲慘過落腳

自動波嘅辣殺喺度

無影腳起碼唔洗落腳 除非衰左

所以都係舉左手同考牌官講左先,佢話"唔得"先左腳快踩
如果佢話"你自己諗/判斷"的話咪照落右腳踩返1波

有乜情況要停左車上2波

我失平衡救返無肥
衝第一次燈衝唔著 收唔切油差啲炒車
之後負碌救返左 再衝第二次著左 pass

見到啲街車咁靚 都係棍仔好

我覺得舉手表明落腳唔係因為失平衡 反而佢唔洗估
以前考試FIRST AID都係 要當個官乜都唔識 做足全套 叫埋出聲
反正我上斜轉灣仲要無影腳 架車一係溜後 一係跌...
試下舉手反而仲有機會
當然個個官都唔同 死好彩

唉你就好啦
我嚟緊星期二考

見到啲羊咁方便，又多位擺野，都係自動波好
利申：辣殺自動波天光道1 take pass

我收到a1電話 但仲未收到期
好想快啲pass

平常心啦，唔好俾咁大壓力俾自己要 1 take pass ，但要有決心，要練習到行雲流水咁熟，俾心機呀

想快啲有車揸

記住未攞到牌之前你都係叫學車，有咗牌之後先可以好好享受，唔好因快得慢，你懂的

所以唔敢學牌出車
遲啲搵你幫手睇車得唔得想買二手揸住先

我呢啲新牌仔邊會識睇車

你架車幾時到

應該月尾前

冇記錯你係考天光道，到時夾到時間上嚟搵你指點吓你迷津，考路試我都有啲心得

Ok呀 但我連導師堂都未上

上完導師堂你就自由㗎喇，即係冇人會再理你

導師堂會做啲咩

都係帶你行吓考試路線，係咁以指導下你打8字咁

跟甩左點算

應該唔會嘅，天光道啲路線好短架咋

其實pass左46 基本上練好8字係咪都唔難pass 26

梗係唔係，26你揸得唔紮實，個身係咁以郁下，架車已經可以兩頭擺，26車身細，條行車線又闊，好多空位俾你走來走去，其實仲容易犯錯

我其實都揸得唔紮實

26同46係兩回事，除左有多少少路面經驗同轉波既theory可以參考下

基本上個操作同技巧係完全唔同

終於過左老婆果關，糾結緊邊到學，駕院定出面D私人好，有冇師兄指點下

認同,打燈望鏡扭頭呢d口訣真係一樣

我都係打完敬德街8字上斜停車入左N波
都係舉手 佢叫我自己諗下點做
跟住就用無影腳

之前練車停燈位果時練下唔落右腳N波轉1波
估唔到考試真係用得著

證明你有做足準備去考試，就可以臨危不亂

咁無形腳最後落唔落到波？pass到？

無影腳真係必練

想問考左46之後再考26
咁洗唔洗再考筆試？

唔洗

係呀

想問下如果落雨改期
多數要排幾耐

希望唔會停路試啦

我朋友考天光道例子，27/5改到4/8

個人經驗
考路試用無影腳x1 冇問考官
Pass

好驚又停，15/7考大佬
利申：已經改過一次

我考強制個時行行下就係一波上左n波 練車個時一次都無試過 拿拿聲狂剔返上去2波又行得返

我沙駕9/6改到23/6

我都驚緊
利申：31/7

好快，不過我朋友本身未熟，快俾佢仲大鑊

練到發夢都識望出灣位同路口就無問題

個陣就係冇練無影腳 最後肥左

想問下 路試導師堂 除左帶你行路線同埋教你打8字 會唔會詳細教你26係路上要注意啲咩？定其實都係自己練個陣自己領悟？

唔會
駕院同自學冇乜分別

我跟a1

都係坐46吹下水

下？26都唔會坐？

落到 pass左

我元駕係,講下考試當日早35分鐘報到,帶學牌身分證,有得試車打下八字,跟住上46行左兩次兩條路線就byebye

唔係上4粒鐘咩

係喎,睇錯以為係路線透視
導師堂個四個鐘,我個時計埋我有三個人上,一開始係強制試場行幾個圈,跟住出去考試路線行左三次,返黎休息,最後學下八字,基本上係鴨仔團黎,練最基本最基本既野

想問下駕院學車既各位
考線透視果堂係咪純粹坐上私家車行條考試路線？
唔會有機會上車練架嘛？

元駕冇,早排先上完,都係阿sir揸46車我地出去行路試路線

好唔該哂！ 廢時帶左個頭盔去冇得練
Btw想問有冇人有報到千幾蚊果個模擬考試

我有，都幾有用。執返曬啲做得唔夠嘅嘢

我都有報呀，不過680蚊，點解千幾蚊咁貴既

唔知幾錢呀，我個時係一個package咁報

上堂果陣佢話 佢話係一個package 模擬考試+2堂定3堂練習課

我自己仲諗緊需唔需要報

收咁貴點都要交下功課幫我地執返好少少掛

Pass到就抵俾嘅

模擬考試係駕院唯一有用既堂
強烈建議報埋佢
千幾蚊package係3個鐘1對1堂黎
可以分開上，教8字/模擬考試任你玩

利申：8字搵九龍師傅補，最後出街肥左

想問下而家考筆試仲洗唔洗封排期信，定係身份證就得?
今日報完俾完錢 封信佢俾我望左一眼就一野收左走

下正常應該要拎住去考

可以唔使排期信，不過有會方便啲，身分證就一定要有

睇唔到係筆試，我係講緊考路試

咁係咪一定要架筆試
我報完佢有比架
無既話應該要拎？

有就拎埋啦

唔該晒 聽日打個電話去問
Btw而家排個筆試都排到11月

筆試show駕院手機短訊就得

睇中架二手Yamaha yp400 想買左佢先
但學牌出車 架車係深水埗 我住北區 點揸佢返去好

終於報左名 想問下手套 頭盔邊度買好

小妹開post，大把師兄幫你揸到屋企樓下啦

都係頭盔王，車迷城果啲

唔該

近排我都報咗 一齊努力

大埔道

小妹一直好想學電單車
嗰陣男朋友識渣電單車
係佢鼓勵下去咗報電單車
佢話會同我操車傍住我

但宜家散咗 無人同我操車

喺呢度傾住等啦，如果你真係小妹，大把人爭住陪你操車，現場交通一定好混亂

去鐵騎館開post
考邊到？棍定羊？

我真係小妹啊
不過宜家問定好似太快
本身諗住如果無人陪操車
當26係雪藏牌算
（雖然唔知考唔考到）

考元朗 棍啊

元駕ok 嫁，導師好睇住真小妹

咁你依家都係場內練習之嘛，自己練啦。唔駛人陪架。。。

買最平就得
考到牌實換

我手套都無買，戴左手感唔太好

電單車主要都係靠自己練，特別係8字
反而路面應變要多啲問師傅

利伸：無上過1對1堂，1 take pass
我自己練練左差唔多20堂，加上好運

我依家都練左10個鐘，右腳間唔中唔聽話，我月尾考，如果唔落雨我應該會練多7-8個鐘先考
利申：希望運輸署唔好停考試喇

我資質極低，上完強制課果三日，連彎都轉唔到，係咁炒落啲水馬果度，導師見過經過都望實，驚我炒埋去佢地果度。

最後瘋狂補鐘先至過到強制試。

所以真係睇一個個人。

頭盔︰朋友考完無用，送咗俾我。
手套︰Aeon living plaza 果啲 12蚊對黑色膠粒手套，夠薄，控制油門好好用。

但我報名時 佢話手套一定要自備

我都係大約補左廿個鐘，加油呀

有啲驚唔戴手套去考 比個官印象唔好
平時練開都唔戴

我都係冇帶手套去考，pass左

ching考棍定自動波 雖然好仆街 但睇完你咁講覺得好勵志

收到 咁我都安心啲

棍呀！真係撻到四腳朝天果停。

其實個導師指導路面練習係大約要上d咩？
9月尾上 但11月中考
怕唔夠時間練

早兩日考 最驚險係轉上敬德時去左n波 緊住襯阿sir行去另一邊果時 醒水偷踩番去1波
最後pass 正

放心, 唔會

我考嗰陣咁啱最近果座大廈有車出，成部車打橫停咗喺馬路等佢過左之後打返上去，死唔去pass左

計埋出面8字補鐘
再加武肺delay一次
練左差唔多30個鐘
最後肥右腳

係咪未上呢堂唔可以租車練？

無人care 唔洗諗到咁 個考官打份工

最緊要各位唔好搵貴記條仆街就得

當自己係果度租車唔係學車就ok
咁多間應該佢最平

我今朝練習不斷同自己講唔好落右腳，點知斜路停車就右傾，要練習多d停車擰左

有冇ching黎考沙田 一齊操下車

等左幾耐

除左擰左, 其實更緊要嘅我覺得係拿brake要溫柔, 尤其係頭brake
本身如果你停車係做到慢慢好順咁停, 擰唔擰左都唔會話右傾得好緊要

岩岩好一個月 早幾日收到電話 依家等緊收運輸署既信

收到，唔該師兄，等我練習多d先

對啊 靠自己

唔好貪平啦 快手考完最好 佢果d牛肺車 要pass係hard mode

又未係牛肺既
你揀部自己揸到既就ok
好多時fail都唔關架車事

其實元駕d路線好多伏位迫你落右腳
好似出駕院讓線位前個右彎
振興線轉入朗屏邨個左彎
工業邨線入工業邨前個燈位
個路面都係少少斜埋一邊
唔留意好易出事

佢比我架 係關

你衰啲咩?

係呀，真係好多暗斜位，所以要行多幾次盡量記低係邊個位置停會好啲，我有一次行振興線燈位轉左完前面有死車要即打燈cut右過線，但後面有車上黎要停車先，點知路面斜得滯我停哂落左腳掂唔到地即跌車所以我依家行過個位都盡量挨右少少
利申：矮L腳短

個個位我都跌過車
利申：183

8字 去左第二間 操左兩堂就ok了

721醒定啲